1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).

DOM - це структура документу сайта (дерево), в якій відображається елементи HTML документу. У цьому дереві можна чітко відслідкувати потомків та батьківські елементи.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerText відображає тільки текст який ми хочемо записати у певних тегах.

innerHTML відображає повністю усю строку включаючи теги.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

document.getElementById('id')

document.getElementsByTagName('tag')

elem.querySelectorAll('div > a:nth-of-child(2)')

elem.querySelector()

через атрибути 

documetn.body.type(може бути кастомний атрибут, наприклад some-info)


